<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>App 2023 on Info Kegiatan Lingkungan</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/app-2023/</link>
    <description>Recent content in App 2023 on Info Kegiatan Lingkungan</description>
    <generator>Hugo -- 0.136.5</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Mar 2023 20:57:56 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/app-2023/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pendalaman Iman APP ke 5: Semakin Peduli Pada Jeritan Bumi Dan Sesama Yang Menderita</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/app28mar23/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Mar 2023 20:57:56 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/app28mar23/</guid>
      <description>&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app28mar23.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app28mar231.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app28mar232.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app28mar234.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app28mar235.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Keadilan Allah dalam Kitab Taurat terlihat dalam keberpihakanNya kepada kaum yang lemah dan kecil (bdk. Kel. 20:22-23:33). Seperti kepada para budak (kuli) diberi hak meski terbatas (bdk. Kel.21:1-11). Pada hari Sabat hak istirahat bekerja juga diberi kepada kaum kecil dan ternak (bdk. Kel.23:12). Hak-hak orang asing, anak yatim, dan janda juga tidak mereka lupakan. Umat Israel juga dipanggil untuk membangun suatu persaudaraan di mana ada kemerdekaan dan pengakuan hak-hak sesama (Ul. 22:1-4). Oleh karena itu, persamaan martabat semua manusia dan tujuan untuk kesejahteraan bersama, mengarahkan keadilan sosial untuk memberi perhatian kepada mereka yang miskin dan membutuhkan bantuan (lih. Katekismus Gereja Katolik, 1928). Paus Fransiskus mengingatkan kita, seandainya Allah membatasi Diri-Nya hanya pada keadilan, Ia akan berhenti menjadi Allah, dan sebaliknya Ia menjadi seperti manusia, yang hanya minta agar hukum dihormati. Oleh karena itu hanya keadilan tidaklah cukup. Pengalaman menunjukkan bahwa tuntutan pada keadilan saja akan mengakibatkan kehancuran. Itulah sebabnya Allah melangkah melampaui keadilan dengan belas kasih dan pengampunan-Nya (bdk. Misericordia Vultus (Wajah Kerahiman/MV, 2013, 21).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pendalaman Iman APP ke 4: Menjaga Keutuhan Ciptaan Sebagai Panggilan Orang Beriman</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/app21mar23/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Mar 2023 20:57:56 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/app21mar23/</guid>
      <description>&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app21mar232.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app21mar236.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app21mar237.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app21mar238.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app21mar239.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Dalam suatu kesempatan, Paus Fransiskus menjelaskan “sebuah sensus sains solid” menunjukkan bahwa pemanasan global itu nyata, dan akan mengurangi ketersediaan air minum, merusak pertanian, menyebabkan kepunahan hewan dan tumbuhan, meningkatkan keasaman laut dan menaikkan permukaan air laut yang menyebabkan kebanjiran di kota-kota besar dunia. Ia mengaitkan perubahan iklim terjadi secara alami, tetapi penelitian menunjukkan bahwa pemanasan global “terutama” disebabkan oleh aktivitas manusia. Bumi sebagai rumah bersama ini mengalami kerusakan dan sedang menjerit karena segala kerusakan yang tejadi di dalamnya akibat penyalahgunaan yang tidak bertanggungjawab (bdk. LS,2). Penghancuran lingkungan manusia merupakan perkara sangat berat, tidak hanya karena Allah telah mempercayakan dunia kepada manusia, tetapi karena hidup manusia itu sendiri merupakan anugerah yang harus dilindungi dari berbagai bentuk kemerosotan (bdk. LS, 5). Oleh karena itu dalam permenungan kedua ini kita ingin menyadari bahwa menjaga keutuhan ciptaan adalah salah satu bagian dari panggilan hidup kita sebagai umat beriman katolik di Keuskupan Purwokerto dalam merespon jeritan bumi yang sedang menderita karena kerusakan yang terjadi.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pendalaman Iman APP ke 3: Berjalan Bersama dalam Kristus Mewujudkan Bumi Rumah Kita Bersama</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/app14mar23/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2023 20:57:56 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/app14mar23/</guid>
      <description>&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app14mar23.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app14mar231.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app14mar232.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app14mar233.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app14mar234.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pengantar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pada tanggal 24 Mei 2015, di Basilika Santo Petrus, Paus Fransiskus mempromulgasikan ensiklik tentang perawatan bumi sebagai rumah kita bersama dengan judul Laudato Si’, Mi’ Signore – Terpujilah Engkau, ya Tuhanku. Judul ini dikutip dari salah satu Kidung St. Fransiskus Asisi. Rumusan Paus Fransiskus tentang Bumi Rumah Bersama terinspirasi oleh St. Fransiskus dari Asisi. St. Fransiskus dari Asisi melihat bumi “bagaikan saudari yang berbagi hidup dengan kita, dan seperti ibu yang jelita yang menyambut kita dengan tangan terbuka” (LS. 1). Bumi merupakan asal usul dan rumah di mana manusia tinggal, belajar, bermain, dan mengalami pertumbuhan. Bumi telah menyediakan semua kebutuhan hidup manusia itu secara cuma-cuma. Karenanya tanpa bumi manusia akan mati. Tetapi, tanpa manusia bumi tidak akan mati. Hanya dengan berada di bumi manusia dapat menyadari kodrat diri yang sesungguhnya.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pendalaman Iman APP ke 2: Berjalan Bersama Dalam Kristus</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/app7mar23/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2023 20:57:56 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/app7mar23/</guid>
      <description>&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app7mar23.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app7mar231.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app7mar232.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app7mar233.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app7mar234.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app7mar235.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app7mar236.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pengantar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Semangat “Berjalan Bersama dalam Kristus” merupakan buah dari permenungan bahwa perjalanan sinode Diosesan Keuskupan Purwokerto adalah sebuah Gerakan dari seluruh umat untuk berjalan bersama sebagai saudara seiman dalam Kristus. Santo Paulus dalam suratnya kepada jemaat di Kolese mengajarkan; “Hendaklah hidupmu tetap di dalam Dia. Hendaklah kamu berakar di dalam Dia dan di bangun di atas Dia, hendaklah kamu bertambah teguh dalam iman yang telah diajarkan kepadamu, dan hendaklah hatimu melimpah dengan syukur.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pendalaman Iman APP ke 1: Mewujudkan Pertobatan Sejati</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/app28feb23/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Feb 2023 20:57:56 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/app28feb23/</guid>
      <description>&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app28feb23.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app28feb231.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app28feb232.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app28feb233.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/app28feb234.avif&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Masa Prapaskah merupakan masa pertobatan yang mengajak kita dari pertobatan hati menuju gerak pertobatan praksis lahiriah baik yang dilaksanakan secara pribadi maupun bersama dalam keluarga, komunitas basis, lingkungan, paroki dan keuskupan.
Masa tobat ini mengajak kita untuk mewujudkan pertobatan sejati yang membawa kita untuk semakin lebih mangasihi sesama dan peduli pada seluruh ciptaaan.  Melalui Aksi Puasa Pembangunan (APP) yang dilaksanakan, kita ingin mewujudkan pertobatan dengan lebih peduli dan solider terhadap bumi yang menderita dan sesama yang menderita.
Upaya kita membangun pertobatan dilaksanakan melalui tindakan bermatiraga dengan puasa dan pantang, bertekun dalam doa dan merenungkan Kitab Suci.
Pada Pasca pandemic Covid-19, pertobatan kita juga dibangun dengan semakin tekun mengikuti Ekaristi secara langsung, menyesali dosa dan menyambut sakramen Tobat, menghadiri pendalaman Iman APP dan semakin peduli pada jeritan bumi dan sesama yang menderita.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
