<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Bksn on Info Kegiatan Lingkungan</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/bksn/</link>
    <description>Recent content in Bksn on Info Kegiatan Lingkungan</description>
    <generator>Hugo -- 0.134.1</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 15 Sep 2023 20:57:56 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/bksn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pendalaman BKSN 2023 ke 2: Kasih Allah Menggerakkan Pertobatan.</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/bksn15sep23/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 20:57:56 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/bksn15sep23/</guid>
      <description>&lt;table&gt;
  &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;th style=&#34;text-align: left&#34;&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th style=&#34;text-align: left&#34;&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th style=&#34;text-align: left&#34;&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th style=&#34;text-align: left&#34;&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;th style=&#34;text-align: left&#34;&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/thead&gt;
  &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
          &lt;td style=&#34;text-align: left&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/bksn15sep23.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;text-align: left&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/bksn15sep231.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;text-align: left&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/bksn15sep232.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;text-align: left&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/bksn15sep233.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
          &lt;td style=&#34;text-align: left&#34;&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/bksn15sep234.jpg&#34; alt=&#34;&#34;  /&gt;
&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Pengalaman selama masa pandemi dan berbagai pengalaman hidup yang
menyebabkan kesedihan, ketakutan, kecemasan, bahkan kematian menjadi
bukti betapa rapuhnya manusia. Kerapuhan manusia ini melahirkan dunia
yang semakin rentan terhadap krisis, pudarnya persaudaraan manusia,
fanatisme ideologi, dan kepentingan kelompok yang menyebabkan manusia
terpecah belah. Kerapuhan hidup manusia hanya dapat dipulihkan jika
manusia berani mengambil pilihan untuk bertobat.
Dalam pertemuan kedua ini, subtema nya adalah &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Kasih Allah
Menggerakkan Pertobatan.&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; Pertobatan mengajak kita untuk menyadari
kasih Allah yang amat dalam dan luas, yang tidak hanya ditujukan untuk
sekelompok orang tertentu, melainkan untuk semua orang terutama yang
mengalami kerapuhan hidup, asalkan mereka bertobat. Teks didalami
diambil dari perikop Yun. 4:1-11. Berhadapan dengan kekesalan Yunus yang
lebih menginginkan hukuman terhadap orang-orang Niniwe, tanpa kenal
lelah Allah terus-menerus memberi tanda agar Yunus memahami diri-Nya
yang berbelas kasih dan kehendak-Nya untuk memberi pengampunan kepada
semua orang yang berdosa. Pada akhirnya, dalam diam dan keheningan,
Yunus menyadari pentingnya martabat kehidupan manusia yang seharusnya
dikasihi dan diampuni.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pendalaman BKSN 2023 ke 3: Kasih Allah Menyelamatkan</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/bksn19sep23/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Sep 2023 20:57:56 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/bksn19sep23/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Setelah melewati masa-masa yang penuh tantangan, saat ini masyarakat dunia sedang berupaya untuk bangkit dari keterpurukan, kepedihan, dan krisis akibat Pandemi Covid-19. Banyak yang berhasil bangkit, tetapi tidak sedikit di antara mereka yang kemudian berhadapan dengan kenyataan pahit dan bahkan kehilangan harapan hidup. Pertemuan ketiga ini, mendalami subtema, &lt;strong&gt;&amp;ldquo;Kasih Allah Menyelamatkan.&amp;rdquo;&lt;/strong&gt; Kita diajak untuk senantiasa bersyukur atas rahmat kehidupan yang telah dicurahkan oleh Allah hingga saat ini, betapapun beratnya tantangan hidup kita. Allah sendiri berjanji melalui Nabi Yoel bahwa Ia tidak akan tinggal diam, sebaliknya Ia akan memberikan apa yang dibutuhkan umat-Nya dan memulihkan hidup kita.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pendalaman BKSN 2023 ke 1: Allah Sumber Kasih dan Keselamatan</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/bksn7sep23/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 20:57:56 +0700</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/bksn7sep23/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tema besar Bulan Kitab Suci Nasional (BKSN) tahun 2023 adalah &lt;strong&gt;Allah Sumber Kasih dan Keselamatan&lt;/strong&gt;. Pasca Pandemi Covid-19, ketika aktivitas dan perjumpaan fisik telah kembali normal, banyak orang tetap mempertahankan kebiasaan hidup selama pandemi, terutama dalam hal pemanfaatan media komunikasi. Kita mengalami apa yang menjadi kekhawatiran Paus Fransiskus dalam Laudato Si&amp;rsquo; (Terpujilah Engkau) bagaimana dunia digital &amp;ldquo;&amp;hellip;kadang-kadang justru menghalangi kita untuk kontak langsung dengan kesusahan, kecemasan, dan sukacita orang lain dan kompleksitas pengalaman pribadinya&amp;rdquo; (No. 47).&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
